元朗區議員踢爆警早一日已知情

2019年07月24日
元朗區議員踢爆警早一日已知情

區議員麥業成周日中午已向一名警長求助，對方表示知悉及會部署。

【本報訊】白衣暴徒血洗元朗，警方元朗區連日被質疑執法不力，縱容暴徒行兇。有元朗區議員踢爆事發前一日警方已知悉會有黑社會搞事，這與警方向外聲稱事發後才知悉事件有出入。在元朗事件中焦點人物之一的八鄉分區指揮官李漢民，其名字於昨日政府電話簿突然消失。

7.21元朗事件發生地點屬元朗分區管轄範圍，並非八鄉分區管轄，理應由該分區指揮官葉劍影負責處理，而非八鄉分區指揮官李漢民負責。但為應付反送中示威，曾任機動部隊教官的李漢民被抽調到新界北應變大部隊，擔任其中一隊的副指揮官。

據悉，7.21當晚李漢民所隸屬的部隊收到緊急召喚，立即由上環趕返元朗增援，被記者質問時語帶輕佻地說：「我睇唔到錶呀，Sorry！」其後網上流傳李疑與白衣人對話，惹起公眾質疑。警方消息指，為免李漢民受滋擾，決定暫時將其名字在政府電話簿消失，「就好似鄭柏林情況一樣」。

相關新聞：家長恐慌 區內學校叫停暑期活動

999cut線 警司：電話太多

元朗區議員黃偉賢及麥業成證實，元朗事件事發前已將相關消息通知警方，其中黃在事發前一日已「收到風」，他即通知元朗區警民關係組，對方表示已知悉及有部署；麥亦於事發當日中午收到消息，「有個堂口已召集500人喺雞地聚集，打返嚟（元朗）嘅市民」，麥立即轉告該區關民關係組，對方亦稱已知悉及有部署。惟當晚7時半黃、麥在區內見到或收到居民投訴，有大批白衣人持武器聚眾鬧事，他們分別向警方了解，對方均指已派便衣警員監視。不過，警方向外聲稱，事發後才知悉事件，緊急調派警力增援。

本報就該報道向警方查詢，截稿前未獲回覆。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申指出，警方在元朗事件中有太多疑團未解，「點解喺打人嗰段時間竟然冇警察、警方增援要咁耐、最先到元朗站嗰兩個警察有槍，佢哋可以喝停班暴徒」。他會要求立法會召開會議討論元朗事件，追究警方責任。

警方昨日試圖為當晚999無人接聽及「cut線」問題辯護，警司劉肇邦透過短片解釋，當晚新界北999報案中心由晚上10時半至凌晨1時半，收到超過2.4萬個求助電話，較平日每日收到2,500個多8.6倍，平均每分鐘要接133個求助電話，數目遠超負荷；警方承諾會研究如何改善，確保市民在緊急情況下聯絡到警方。

上一則
上一則
勝和「鬥雞學」機場落網

下一則
下一則
鐵路應變部隊無影 網民鬧爆

家長恐慌 區內學校叫停暑期活動
航空界發起機場反警集會
何君堯受訪發爛渣敗走
雙親墳墓被毀 塗鴉寫「勝和字」
皇仁、嶺大校友促DQ懲處
賽馬界聯署要求褫奪會籍
中聯辦吹雞 鄉黑即逞兇
元朗指揮官 熟鄉事派易升職
至今拘11人 不及當年大反黑
西環集中營：黑幫晒馬 背後有商界金主
劉業強稱不知情 未與白衣人割席
勝和「鬥雞學」機場落網
鐵路應變部隊無影 網民鬧爆
白衣人打到巿民腦震盪
對香港絕望 青年跳樓亡
無懼惡勢力 元朗站築起連儂牆
國際商會促委法官查送中糾紛
特讚習無遏止港人示威
港資金湧台避惡法 大增兩倍
撐港人反送中長沙維權組織三人失蹤
泛民促開緊急立會究責
王永平俞宗怡聯署促獨立調查
入境消防公僕斥警失職
社會氣氛差 書展「靜到似元朗」
花店拒接警定單「我們還有良知」
王威信拒界定白衣人為暴徒
抗警黑勾結 光復727元朗

全部人 幾萬人 幾十萬人 一齊入元朗

727 和平示威 反黑社會反黑警

絕對唔會使用武力, 唔會做任何破壞

但當然, 如果有白衫或者有人主動攻擊我地

我地會自衛, 唔會再好似西鐵站咁比人打到死, , 跪係度求你都照打